.....................Method Overriding......................
1. Which of this keyword can be used in a subclass to call the constructor of superclass?
a) super
b) this
c) extent
d) extends
Answer: a
2. What is the process of defining a method in a subclass having same name & type signature as a method in its superclass?
a) Method overloading
b) Method overriding
c) Method hiding
d) None of the mentioned
Answer: b
3. Which of these keywords can be used to prevent Method overriding?
a) static
b) constant
c) protected
d) final
Answer: d
4. Which of these is correct way of calling a constructor having no parameters, of superclass A by subclass B?
a) super(void);
b) superclass.();
c) super.A();
d) super();
Answer: d
6. Which of these is supported by method overriding in Java?
a) Abstraction
b) Encapsulation
c) Polymorphism
d) None of the mentioned
Answer: c
.......................The Object Class.......................
1. Which of these class is superclass of every class in Java?
a) String class
b) Object class
c) Abstract class
d) ArrayList class
Answer: b
2. Which of these method of Object class can clone an object?
a) Objectcopy()
b) copy()
c) Object clone()
d) clone()
Answer: c
3. Which of these method of Object class is used to obtain class of an object at run time?
a) get()
b) void getclass()
c) Class getclass()
d) None of the mentioned
Answer: c
4. Which of these keywords can be used to prevent inheritance of a class?
a) super
b) constant
c) class
d) final
Answer: d
5. Which of these keywords cannot be used for a class which has been declared final?
a) abstract
b) extends
c) abstract and extends
d) none of the mentioned
Answer: a
6. Which of these class relies upon its subclasses for complete implementation of its methods?
a) Object class
b) abstract class
c) ArrayList class
d) None of the mentioned
Answer: b
.....................Inheritance â€“ Abstract Class and Super.......
1. Which of these keywords are used to define an abstract class?
a) abst
b) abstract
c) Abstract
d) abstract class
Answer: b
2. Which of these is not abstract?
a) Thread
b) AbstractList
c) List
d) None of the Mentioned
Answer: a
3. If a class inheriting an abstract class does not define all of its function then it will be known as?
a) Abstract
b) A simple class
c) Static class
d) None of the mentioned
Answer: a
4. Which of these is not a correct statement?
a) Every class containing abstract method must be declared abstract
b) Abstract class defines only the structure of the class not its implementation
c) Abstract class can be initiated by new operator
d) Abstract class can be inherited
Answer: c
5. Which of these packages contains abstract keyword?
a) java.lang
b) java.util
c) java.io
d) java.system
Answer: a
